<resources>
    <string name="app_name">Ebook</string>

    <string name="meditasi_ringan_content">
        "<b>Estimasi Durasi:</b> 3–5 menit.\n\n"
        "<b>Objektif Sesi:</b> Sesi ini dirancang untuk mencapai kondisi relaksasi dan kejernihan mental secara efisien. Sangat ideal untuk dilaksanakan di tengah-tengah rutinitas harian yang padat guna meredakan ketegangan sesaat.\n\n"
        "<b>Prosedur Pelaksanaan:</b>\n"
        "• Ambil posisi duduk yang rileks atau berdiri dengan postur tubuh yang tegak, kemudian pejamkan kedua mata secara perlahan.\n"
        "• Lakukan inhalasi (tarik napas) secara perlahan melalui hidung dalam durasi 4 detik.\n"
        "• Tahan napas selama 2 detik, lalu lakukan ekshalasi (hembuskan napas) secara terkontrol melalui mulut selama 6 detik.\n"
        "• Arahkan fokus dan kesadaran penuh pada sensasi udara yang masuk dan keluar dari tubuh.\n"
        "• Ulangi siklus pernapasan ini sebanyak 5 hingga 10 kali atau hingga kondisi tenang tercapai.\n\n"
        "👉 <b>Manfaat yang Diperoleh:</b> Meningkatkan ketenangan mental secara signifikan, efektif untuk mengatasi kecemasan ringan atau kelelahan psikis."
    </string>

    <string name="meditasi_sedang_content">
        "<b>Estimasi Durasi:</b> 10–20 menit.\n\n"
        "<b>Objektif Sesi:</b> Bertujuan untuk melatih dan memperdalam praktik kesadaran penuh (mindfulness), dengan memfokuskan atensi pada koneksi antara tubuh dan pikiran secara holistik.\n\n"
        "<b>Prosedur Pelaksanaan:</b>\n"
        "• Posisikan diri Anda di kursi atau lantai dengan punggung yang tegak namun tetap rileks.\n"
        "• Awali dengan satu tarikan napas dalam, lalu hembuskan secara perlahan untuk memberi sinyal relaksasi pada tubuh.\n"
        "• Alihkan perhatian secara sadar pada berbagai sensasi fisik, seperti ritme pernapasan, detak jantung, atau titik-titik tumpuan tubuh pada permukaan.\n"
        "• Ketika pikiran lain muncul, sadari kehadirannya tanpa memberikan penilaian, lalu dengan lembut kembalikan fokus Anda pada pernapasan.\n"
        "• Sebagai variasi, Anda dapat memperluas fokus pada suara-suara di lingkungan sekitar atau irama internal detak jantung.\n\n"
        "👉 <b>Manfaat yang Diperoleh:</b> Meningkatkan kapasitas konsentrasi, mengurangi tingkat stres secara berkelanjutan, dan membangun stabilitas emosional yang lebih baik."
    </string>

    <string name="meditasi_berat_content">
        "<b>Estimasi Durasi:</b> 30–60 menit atau lebih.\n\n"
        "<b>Objektif Sesi:</b> Dirancang untuk melatih konsentrasi pada level yang lebih tinggi, memfasilitasi pembersihan batin (purifikasi mental), dan membuka potensi untuk pengalaman spiritual yang mendalam.\n\n"
        "<b>Prosedur Pelaksanaan:</b>\n"
        "• Pilihlah lingkungan yang hening dan minim distraksi, seperti ruang khusus atau area di alam terbuka yang tenang.\n"
        "• Ambil posisi duduk bersila dengan postur tubuh yang tegap dan stabil, biarkan mata dalam kondisi setengah terpejam.\n"
        "• Regulasi pernapasan Anda menjadi panjang, dalam, dan berirama hingga mencapai ritme yang konstan.\n"
        "• Tetapkan satu objek sebagai titik fokus tunggal, misalnya aliran napas, pengulangan mantra, visualisasi cahaya, atau titik di antara kedua alis.\n"
        "• Apabila kesadaran mulai beralih, kembalikan fokus secara perlahan dan tanpa paksaan ke objek meditasi yang telah dipilih.\n"
        "• Lanjutkan latihan hingga muncul perasaan ringan, kedamaian mendalam, atau perluasan kesadaran.\n\n"
        "👉 <b>Manfaat yang Diperoleh:</b> Potensi untuk mencapai pengalaman batin yang transformatif dan rasa damai total. Praktik ini memerlukan dedikasi, latihan rutin, serta kesiapan mental yang matang."
    </string>

</resources>